import 'question.dart';

const List<Question> questions = [
  Question(
    question: '1. เครื่องบินลำแรกของโลกที่ขึ้นบินได้สำเร็จหลังจากพยายามคิดค้น ทำสำเร็จเมื่อวันที่เท่าไร?',
    correctAnswerIndex: 3,
    options: [
      'ก. 21 ธันวาคม 1902 ',
      'ข. 10 พฤศจิกายน 1899',
      'ค. 28 สิงหาคม 1900',
      'ง. 17 ธันวาคม 1903',
    ],
  ),
  Question(
    question: '2. คนคิดค้นเครื่องบินลำแรกของโลก คือใคร?',
    correctAnswerIndex: 0,
    options: [
      'ก. ออวิลล์ และ วิลเบอร์ ไรต์',
      'ข. อัลเบิร์ต ไอน์สไตน์',
      'ค. อัลเฟรด โนเบล',
      'ง. เซอร์ ทิม เบอร์เนอร์ส-ลี',
    ],
  ),
  Question(
    question: '3. เครื่องบินลำแรกมีชื่อว่าอะไร?',
    correctAnswerIndex: 2,
    options: [
      'ก. ฟลาย',
      'ข. ฟลายเยอร์',
      'ค. ฟลายเออร์',
      'ง. บัตเตอร์ฟลาย',
    ],
  ),
  Question(
    question: '4. เครื่องบินลำแรกสามารถบินในอากาศได้นานกี่นาที?',
    correctAnswerIndex: 2,
    options: [
      'ก. 5 นาที',
      'ข. 20 นาที',
      'ค. 12 นาที',
      'ง. 13 นาที',
    ],
  ),
  Question(
    question: '5. เครื่องบินลำแรกสามารถบินได้ระยะทางรวมกี่ฟุตในครั้งแรก ?',
    correctAnswerIndex: 3,
    options: [
      'ก. 100 ฟุต',
      'ข. 90 ฟุต',
      'ค. 150 ฟุต',
      'ง. 120 ฟุต',
    ],
  ),
  Question(
    question: '6. เครื่องบินลำแรกได้ถูกทำการทดสอบขึ้นไปกี่ครั้ง เพิ่มจากรอบแรก?',
    correctAnswerIndex: 1,
    options: [
      'ก. 1 ครั้ง',
      'ข. 3 ครั้ง',
      'ค. 2 ครั้ง',
      'ง. ไม่ได้ทำการทดสอบเพิ่ม',
    ],
  ),
  Question(
    question: '7. เครื่องบินโดยสาร แบ่งเป็นกี่ประเภท?',
    correctAnswerIndex: 0,
    options: [
      'ก. 3 ประเภท	',
      'ข. 5 ประเภท',
      'ค. 2 ประเภท	',
      'ง. 4 ประเภท',
    ],
  ),
  Question(
    question: '8. เครื่องบินโดยสารที่ใช้โดยสารคนข้ามประเทศเรียกว่าอะไร?',
    correctAnswerIndex: 1,
    options: [
      'ก. เครื่องบินโดยสารทางอากาศ',
      'ข. เครื่องบินโดยสารไอพ่น',
      'ค. เครื่องบินโดยสารใบพัด',
      'ง. เครื่องบินโดยสารความเร็วเหนือเสียง',
    ],
  ),
  Question(
    question:
        ' 9. สายการบินที่บินตามกำหนดการของประเทศไทยในปัจจุบันมีทั้งหมดกี่สายการบิน?',
    correctAnswerIndex: 3,
    options: [
      'ก. 10 สายการบิน',
      'ข. 5 สายการบิน',
      'ค. 7 สายการบิน',
      'ง. 8 สายการบิน',
    ],
  ),
  Question(
    question:
        ' 10. สายการบินที่มีคำขวัญว่า รักคุณเท่าฟ้า เป็นของสายการบินใด?',
    correctAnswerIndex: 2,
    options: [
      'ก. การบินไทยสมายล์',
      'ข. ไทยไลอ้อนแอร์',
      'ค. การบินไทย',
      'ง. ไทยเวียดเจ็ทแอร์',
    ],
  ),
];
